緬甸吊銷五間傳媒機構牌照 他們一直跟進報道示威

【Now新聞台】緬甸多地民眾響應工會號召參與全國大罷工，北部城鎮密支那和南部伊洛瓦底省，都有警察向示威者開槍，據報至少三死、多人受傷，當局宣布吊銷五間報道示威的傳媒機構牌照。

在北部克欽邦首府密支那，反軍事政變示威持續，軍警發射催淚彈和用閃光彈驅散示威人群。據報軍警部署狙擊手向群眾開火，有幫忙移走遺體的民眾指，兩人頭部中槍當場不治。

南部伊洛瓦底地區，亦有軍警開槍，有示威者被擊中死亡，多人傷勢嚴重，超過二十人被捕。

由至少十八個工會組成的聯盟發起全國大罷工，尋求令經濟全面停擺，聯盟指如常進行經濟活動，只會令軍方得益。

在第二大城市曼德勒，大批民眾響應號召，有人舉起國務資政昂山素姬和總統溫敏的人形紙牌，要求軍方放人。

而在最大城市仰光市中心，部分示威者在佔據主要道路，手持盾牌與警方對峙，軍警截查車輛，晚上有示威者沒有理會禁令，繼續在街上集結，遭警方包圍。

國防軍總司令敏昂萊指，昂山素姬的澳洲籍顧問圖內爾上月初被拘押後，當局從他身上發現一些關於國家財政的秘密資料，官員正採取法律行動。

當局又宣布吊銷五間一直有跟進報道示威的獨立媒體牌照，其中一間傳媒的辦公室曾有軍警破門入內搜查。

面對緬甸動盪局勢仍未平息，路透社報道，歐盟正準備加強制裁緬甸軍方，包括針對與軍方有關連的企業。